



export const questions = [
  {
    question: 'Qual é a capital do Brasil?',
    options: ['Rio de Janeiro', 'São Paulo', 'Brasília', 'Salvador'],
    answer: 'Brasília',
  },
  {
    question: 'Qual é o maior país do mundo?',
    options: ['Rússia', 'China', 'Estados Unidos', 'Índia'],
    answer: 'Rússia',
  },
  {
    question: 'Quantos planetas existem no sistema solar?',
    options: ['7', '8', '9', '10'],
    answer: '8',
  },
  {
    question: 'Qual é o nome do maior rio do Brasil?',
    options: ['Amazonas', 'São Francisco', 'Tocantins', 'Paraná'],
    answer: 'Amazonas',
  },
  {
    question: 'Qual é a capital da França?',
    options: ['Roma', 'Berlim', 'Paris', 'Madri'],
    answer: 'Paris',
  },
  {
    question: 'Qual é a moeda oficial do Japão?',
    options: ['Yen', 'Euro', 'Dólar', 'Real'],
    answer: 'Yen',
  },
  {
    question: 'Qual é o nome do fenômeno meteorológico que causa ventos muito fortes em regiões costeiras?',
    options: ['Tsunami', 'Tornado', 'Furacão', 'Terremoto'],
    answer: 'Furacão',
  },
  {
    question: 'Qual é o nome do principal monumento turístico do Rio de Janeiro?',
    options: ['Cristo Redentor', 'Pão de Açúcar', 'Arcos da Lapa', 'Estádio do Maracanã'],
    answer: 'Cristo Redentor',
  },
  {
    question: 'Qual é o nome do principal rio que banha o estado de São Paulo?',
    options: ['Rio Tietê', 'Rio Grande', 'Rio Paraná', 'Rio Paraíba do Sul'],
    answer: 'Rio Tietê',
  },
  {
    question: 'Qual é o nome do maior parque temático da América Latina?',
    options: ['Beto Carrero World', 'Hopi Hari', 'Beach Park', 'Thermas dos Laranjais'],
    answer: 'Beto Carrero World',
  },
  {
    question: 'Qual é o nome da maior empresa brasileira de petróleo?',
    options: ['Petrobras', 'Shell', 'BP', 'ExxonMobil'],
    answer: 'Petrobras',
  },
  {
    question: 'Qual é o nome da capital do estado do Paraná?',
    options: ['Curitiba', 'Florianópolis', 'Porto Alegre', 'São Paulo'],
    answer: 'Curitiba',
  },
];

